Kaiwas Marri Märks et Karl Odsing om tedda se kewwade petnu ni et K. Odsing om temma mannu tullu ja ütelnu et kui Marri Märks temmaga ütte lössi omma pojaga ellama sis temma wõttas Kahkwa Walda ütte Maja krundi rendi pääle ja lasses Marri Märksi poja kontrako pääle Perremehhes kirjutata, ja se läbbi M. Märksi poig ka Nekruti Loosist pästetu om, Marri Märks om Karl Odsingele 14 Rubla Hobbese osta rahha lainanu ja ommast kottusest sija wõrade walda ellama tullu, ja omma pojaga sedda Maja tööd tennu ni kauwa kui 9ma Juni kuu päiwani ja sis ei olle Karl Odsing mitte kondrako temma pojale anda lubbanu sis om temma poig K. Odsingi mant ärra lännu. Marri Märks nõus omma 14 Rubla rahha Karl Odsingi käest taggasi ja se willi mes Karl temmale se Maja krundi pääle om mahha tennu ja ne päiwa mes poig Kewwajast ni kauwa kui Juni kuuni sedda Maja tööd om tennu.
Ette tulli Karl Odsing ja üttel et temma olles poisile kondrako andnu kui pois es olles mitte temma mant ärra tullu ja lubbas se 14 Rbl. rahha taggasi massa ja ka se seeme mes pois sinna om külwnu.
Kohhus mõist et Karl Odsing peab se 14 R. taggasi masma ja katte kuu tenistusse eest 10 Rbl. ja Linna ja Kara seemne mas Karl M. Märksile taggasi ent kartohwli mes Marril mahha om pantu jäwa M. Märksile. Ja et K. Odsing om M. Märksi wöra kohtuse sisse petnu peab ka kewwadeni M. Märksile kortiri andma.
Kristjan Rämman XXX
Jakob Parmson XXX
Peter Urgard​​​​​​​ XXX
